 \documentclass [a4paper, 12pt] {article}
\usepackage [T1] {fontenc}
\usepackage [utf8] {inputenc}
\usepackage [slovene] {babel}
\usepackage {url}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\title{%
	\textbf{Vremenski podatki} \\
	\large Projekt pri Programiranju 1}
\author{Špela Škvarč}
\date{\today}

\maketitle

\tableofcontents


\section{Cilj projekta}

Cilj mojega projekta je bil, da poberem nekaj podatkov iz samodejnih vremenskih postaj po Sloveniji in jih tudi prikažem.

\section{Opis podatkovnega vira}

 Podatke sem pridobila preko strani Agencije za okolje Arso (http://meteo.arso.gov.si/), natančneje iz tabele na strani http://www.arso.gov.si/vreme/napovedi%20in%20podatki/vreme_avt.html, kjer je za vsako vremensko postajo navedena trenutna temperatura, vlažnost, smer, hitrost in sunki vetra ter zračni tlak, padavine in sevanje. 
Odločila sem se, da poberem le podatke o temperaturah in vlažnosti, saj sta bili le ti dve navadeni za vse možne postaje in ker sem hotela na koncu prikazati podatke v obliki kakega grafa, se ne bi lepo izšlo, če bi mi nekateri podatki manjkali. 
Na izvorni kodi spletne strani so bili ti podatki v tabeli, do njih pa si nisem pomagala z regularnimi izrazi, ampak samo z oznakami za začetek in konec vrtice ter vsebino (tr in td).
 
\section{Opis programa}

Program je sestavljen in iz dveh delov. V prvem pridobim podatke s spletne strani v obliki dveh slovarjev, kjer so kot ključi navadene vremenske postaje, vrednosti pa so v prvem trenutne temperature, v drugem pa vlažnost. Odločila sem se za uporabo HTMLParser, tako da sem najprej definirala razred, ki služi za razćlenjevanje html datotek na podlagi start tagov, end tagov, vsebine,... V tem razredu sem definirala še tri metode:
\begin{itemize}
\item 
\textit{handle\_starttag(tag,attrs)}
Argument attrs je seznam parov (ime,vrednost), ki vsebujejo atribute najdene oklepajih '<>' v tagu. Tako sem najprej preverila, če sem sploh že v pravi tabeli, tako da sem preverila, če je attrs[0] enak ('class','online'), saj se po tem nadaljujejo podatki iz tabele, ki jo želim pregledati. 
Nato sem še s tagi tr ali td ugotovila v katerem stolpcu se nahajamo in če je tam kak podatke, ki si ga želimo dobiti.

\item
\textit{handle\_endtag(tag)}
S to metodo onemogočimo, da bi se kakšni podatki izpisali.

\item
\textit{handle\_data(data)}
Sledi še zadnji korak, saj na podlag stolpca v katerem se nahajo, priredimo dani postaji temperaturo oz. vlažnost.


\end{itemize}
 
Za izdelavo grafikona, da bi prikazala dobljeno, sem na internetu zasledila Pthon SVG Charts in sem importala pygal, ki je za izvedbo potreben.
Vremenske postaje, temperature in vlažnosti sem dala vsako v svoj seznam in tako sem jih lahko uporabila v funkciji za obdelavo v grafikon, ki pa se ne prikaže na zaslonu, ampak kot svg datoteka v mapi, kjer imamo shranjen tudi program v Pythonu.


\section{Testiranje in ideje o nadgradnji}
Program sem večkrat preverila, če se res vse ujema s podatki s spletne strani. Razmišljala sem tudi, da bi nastavila program, da bi npr. na vsake pol ure pobiral podatke s spletne strani in potem bi nekako lahko prišla še do razširjenega grafikona, ampak kar sem še iskala o pygalu, nisem nikjer zasledila kakšne funkcije za 3D prikaz, tako da sem ostala pri tem, kar je. 

\end {document}